其實PayMe係點賺錢？

用payme嘅步驟：

A用信用卡/銀行增值>A轉錢比B>B轉返錢落自己銀行帳戶

咁當中PayMe係點賺錢？
抽又抽邊個手續費？

1. Payme business 收手續費
2. big data

搞手求打個和

有無人可以講解吓

講俾你知點賺錢仲得了

唔怪得知冇乜商店用

FPS收收款機構手續費？

信用卡入數咁信用卡洗唔洗找數?
信用卡倒貼埋迎新優惠同積分添喇

cash flow..

PayMe=hsbc
Hsbc賺你

如果係你諗得咁簡單嘅話，咁八達通點賺錢？

收錢嗰陣啲錢唔係即刻入落戶口
HSBC利用嗰段空檔嚟投資
(好似係)

睇股價就知啦呢D野邊有得賺架, 搞手只係求打和大家開心

世界無免費午餐
免費比你用搶市場佔有率
多人用就可以cap 返商家水

八達通營運方式同payme唔同喎ching

好似唔同wow 一個係客戶用八達通比錢，八達通公司收商戶手續費。另外一個係 客戶比客戶，兩邊都幾乎唔洗手續費(過額除外)。

當我買$10嘢8仔抽$1；但payme比人收足100%

多人用payme 佢咪多左cash flow
當每人payme account有500
10萬人用已經有5000萬投資

銀行存錢要比番息你點賺錢

下

Business version 收手續費ard 3% (唔知宜家仲有無discount)
同paypal/信用卡差唔多

我都唔知
我當係善堂

Business lock 9你ACCOUNT話你洗黑錢

咁存錢落銀行
銀行點賺錢？

有冇收手續費就唔知，但至少有人存款入去俾payme account , HSBC 就可以用呢筆存款做投資借錢俾人，好似你存款入普通銀行account 一樣，payme 仲要唔會派息俾你。

Data 值錢

但佢應該要分開筆數？
電子錢包 同 一般儲蓄
唔知係咪完全一樣

exact7ly, 會有人放錢係度唔郁
亦有人轉番唔同銀行要 delay幾日
中間既 cash flow就係賺錢機會
cash is king

係喎 唔講都無留意
銀行原來一直都蝕住做

其實無錢賺，HSBC純粹為興趣整個系統出黎

兩樣嘢嚟喎，八達通一嚟就收你$50 按金，payme 冇

想問payme 同銀行戶口唔同 係咪無銀行存款準備金?

Payme幾好用其實

老實講宜家呢個時間問
我真係信佢地唔識做生意
信用卡大把人一季幾千蚊rebate 無啦啦整張red做爛市
如果payme信用卡過番落戶口無問題
就唔洗係咁壓低每月上限

電子錢包係世界大趨勢嚟，趁而家吸引多啲人用，擴大個市場佔有率，到時就大把玩法賺錢

同樣道理 只係payme 唔收按金
八達通食哂兩家茶禮

- Business 收手績費
- 你入多D錢去銀行 銀行可以進行放貸同投資

結算有time delay 賺cash flow 已經肥肥啦 仲未計有 transaction data 抽返嚟 bus plan 又要俾手續費 咁多油水都好問點賺

拎儲值支付工具牌嘅唔可以拎客人錢投資㗎，唔同銀行，HKMA要佢哋要保持100%現金

同埋出嗰陣未有轉數快，嗰陣主要搶市佔，而家主要推business

仲有多咗人擺錢落005

咩一日 你自己一日就轉走payme啲錢 好多人唔係
我長期幾千蚊喺payme

但你要存錢入payme多數都要從你既大貓account top up過去 而唔係你自己個銀包入落去 姐係由頭到尾都係用緊大貓既account做 咁點賺額外既錢？定佢過落payme係另一種計法？

其實即係存錢入銀行咁

睇錯標題問paypal點賺錢

生態圈

個個有balance = $0息cashflow

credit card 收 interchange

品牌效應

但overall唔係大生意,搞手求打個和

Big Data -> Machine Learning (Social Network Analysis) -> Community Detection -> Member Get Member Marketing Campaigns

If you are not paying for the product you are the product

講到eps visa嗰啲唔收咁

搞手....

搞手但求打個和

你估個個都用大貓咩

做big data咪賣你地啲消費數據俾投資基金

consumer免費，business收費，互聯網公司典型策略，霸晒個市場再慢慢玩

原來咁多人唔知銀行點賺錢lol
big data個啲算啦，信用卡左手交右手，同埋朋友之間過錢嘅data邊個要呀

大貓但求打個和
大家開開心心過數就得

time value

你真係吾識架喎

商戶Payme要收1.幾%

長期有2000蚊係PAYME備用，期間大貓點用筆錢都得，你話畸賺啦?

每日行銀都會結算
如果唔夠錢就向其他銀行借低息貸款
再加上外匯
銀行請果啲投資顧問賺唔到錢
會月入10萬？

但係個個都用信用卡比錢
邊個會用payme
就算普及左 都唔會夠信用卡回贈鬥

上面個巴打意思係

我由信用卡/ 戶口 入錢入payme
我payme入你個payme個account
但係正常你唔會即刻入返自己信用卡/戶口
而舊錢就keep住係payme到

好少一日空檔的

Big data
我轉比既係個人信用卡睇到乜trend

emv全世界玩撚哂你咪唔好用囉
而且監管一撚定嚴得多

最直接已經睇到你prefer里數卡定回贈卡

都係鬥手續費
好似Eps同信用卡手續費唔同計法
所以好多時信用卡買野會貴啲

舊野可能無錢賺，但係有附帶收益

同問

Payme同銀行戶口差唔多，銀行戶口點賺佢咪點賺

FPS即時轉數喎

所以佢前排改左4000增值額變成2000蚊
因為太多人用黎刷近新
因為你可以用信用卡增值payme戶口
再過返落銀行戶口
信用卡變成提款卡

你有payme ac, 即係payme ac 入面有錢，即係等於你存活期係hsbc. 活期ac 少極都有息俾你，payme 完住唔洗俾息你仲可以keep 住你d cash. 有cash 就有得錢搵錢。

我見都有d文青市集 會用payme收錢
但係依家競爭咁激烈 遲早同tapngo一齊收皮

剩係慳返ATM同銀行櫃檯行政成本都有賺啦

我拎噏左Citi credit card

刷迎新同現金回贈
真係唔知d銀行有咩錢賺錢

a payme b 100蚊 食飯錢
過兩日 b payme a 100蚊 食飯錢

果100蚊從來都係hsbc手上

商戶要比錢

賺market share

因為多數都係用個人戶口
個人嘅話根本唔可能收卡

如果business account
Payme唔係咁易開

爬下文睇返之前叫人cash out d post都明啦

儲值支付工具同一般零售銀行唔關事

屌佢，由五千減到二千
變相我每月賺少幾十蚊

八達通收商戶交易手續費，完。

如果我一增值 下一分鐘即卡回水去銀行
何來cash flow/投資

D錢放入銀行果下佢都賺錢啦
你見到只係數字
銀行要實實在在拎住你D錢做買賣
你過100萬比你朋友，但唔拎現金出黎
果100萬都係銀行

一日？ 我前後一分鐘做哂啦

Hsbc 轉sc 係即時收到

9成9人唔會咁做
你都回水佢咪攞第舊錢塞返俾你

佢拎晒你啲交易DATA 賣比人咪賺到錢

APPLE STORE 下載量 會分紅

你擺錢落PAYME 仲唔洗比息你

差少少，銀行戶口擺錢銀行要比利息。payme 擺錢一來唔受存款保障計劃，二來唔洗比利息

賺你消費數據
憑過數個時打嘅訊息去分析消費習慣
再幫銀行制定策略賺錢

你就咁睇係一時，其實背後要等夜既settle 左之後先真正過數去到Bank 到

對於你係一分鐘 。 但對於銀行黎講係要一日，銀行係每日結算計總數。

我下次睇下係咪available balance 都多左先

純粹搶市場佔有率

唔好睇到自己咁緊要

對你係戶口即時有錢。但對於銀行係每日最後先結算，payme係變相增加社會現金流動，總會有人收錢之後唔擺返入銀行。

Ok

Btw你地有冇人識玩oepay

我幾時有 師兄講野咁串呀

而家payme行FPS 你link乜銀行都得啦

大部分用FPS既人都會留一千幾百係個account度備用啦
唔係個個人都好似你咁 唔洗日常比錢同事同同學

btw我諗好多人都係link信用卡去入錢
至於出錢而家行FPS可以link大部分銀行

有唔少online shop用緊

八達通有自動增值，之後用八達通增值oepay， 食信用卡回贈，或者套現信用卡。

我都要
不過用現水

Earnmore最正？

支付寶咁... 搏你唔拎返出黎 多舊現金比匯豐
雖然唔多

死啦
我每次過數都係打 屌你 仆街仔 拎去使啦臭雞 呢啲
佢會分析到啲咩

你去信用卡論壇爬文會快d

分析到你用咩信用卡

都真 拎左八達通同里數咭

咪就會見到有你呢種用家，再衍生新服務囉

好似金拱門同支那寶推優惠吸引人食垃圾

有好多人擺舊錢係payme唔係即刻轉走

信用咭會收年費

係銀行角度都係多左舊現金比佢拎去投資/放貸

同存活期一樣
佢仲唔洗俾息你
你咁問同問銀行點賺錢有咩分別
真係打手只求打個和咩

此post已完

真係唔識?

搶咗個市佔率先
收集data再諗點賺錢

睇嚟果班唔明cash flow既友子，要用excel 至少plot返10個用playme 既data flow 同graph 先會明

唔一定要睇trend
例如你每日平日都會過數比同一班人/由佢地收到過數
咁咪合理推斷你同佢地係同一間公司
如果佢地入面有人payme link左HSBC信用卡/戶口
咁佢已經知道你係邊間公司, 職業/月入大概係點
然後如果你每一個月會定時過數比人既
咁佢咪合理推斷係家用
一樣有機會知道你家庭經濟狀況係點
呢一堆野全部都可以ML做哂
咁以後要sale野比你/收到你申請
就有好多野幫到佢做決定

八達通嚟講 手續費事小 cashflow先係重點

投資 + 任何減低成本既周邊

大公司唔係賺你現金先叫賺，有好多大數據野

整一隻payme app 五千幾萬 🤔🤔🤔

其實銀行真係好有良心
開出黎都係想比大家有個位擺錢

如果一人平均有$100留左係PayMe

咁大個pool自己計下利息

仲有商用版Payme係要收商户錢

同你同一睇法
但完全冇人回應
電子錢包由轉入至轉出都係專用戶口
任何一秒唔對數都出事
唔明點賺cash flow
又或者有特殊手段用到請指教
但對銀行黎講有一筆錢係佢名下對公司價值一定有正向作用

佢見我每月都會payme 6，7張信用卡佢可以analysts 到乜有價值既data

好似一開始想defend 支付寶/微訊，費事d人唔用hsbc做main bank/轉帳，但宜家洗濕左個頭

利申：有frd入面做

講商戶真係唔夠八達通同支付真多wor，真係賺到錢？

Big data 機會大
知道你比錢邊個
又可以靠大貓check id 睇你搵幾多
你點洗錢 再sale返你買銀行product🤭

用你舊錢拎去收息

Big data啦 知道哂大眾消費習慣 再配合自家信用卡推特有優惠吸客
仲有好多其他範疇用得到big data

和都唔打
但求香港人開開心心

支付寶 最垃圾
唔俾人轉錢走

投資唔一定賺，但要有本金先可以賺，如果唔係做咩銀行要千方百計要你開戶口，最好仲要出糧戶口吸存款。

至少我識既fd 大部份係用非大貓信用卡增值payme，睇下邊張信用卡有優惠就link payme.

你係邊度俾錢，因咩事俾錢，咩途徑俾錢，每次俾幾多錢，幾耐俾一次錢，俾錢時會有機會接觸乜嘢，樣樣都係data，只要夠多就見到pattern，有pattern就設計到賺錢方法，然後你就繼續俾錢。

邊度俾錢佢唔知
因咩事俾錢我次次都打軍火毒品既
咩途徑俾錢可能有dd用
但最後既價值都唔值用big data做mining

反問都合理

銀行唔洗本有大舊錢借俾人 收息
本身你洗錢都要提款 減佢存款準備
用埋payme 錢就變數字遊戲 唔出戶口 由佢玩 任佢舞

難怪你咁窮